前監警會職員：監警會冇撚用

反送中運動持續兩個多月，政府至今仍未回應民間五大訴求。早前，行政長官林鄭月娥更在記者會上表明不認同成立針對警務工作的獨立調查委員會，稱已有行之有效的監警會機制。針對相關言論，監警會前職員 Richard（化名）認為，「特首咁講係誤導公眾、極不恰當」，直斥林鄭不負責任，「一個波射落嚟監警會」。他強調，監警會無法處理反送中運動期間投訴警察的個案。

監警會「審核」報告非「調查」
獨立監察警方處理投訴委員會，簡稱監警會（IPCC）。Richard 重申監警會並無「調查權」，亦無法得到第一手資料。

他引述《獨立監察警方處理投訴委員會條例》第8條（1a）：「監警會職能是觀察、監察和覆檢警務處處長對須匯報投訴（市民就當值或表明是警隊成員的警務人員的行為所作出的投訴）的處理和調查」，指出監警會不能直接處理市民對警務人員的投訴，亦無權調查投訴警察的案件。所有個案，不論來源，均須交由香港警務處投訴警察課（CAPO）處理及調查，監警會只負責審核報告，以及要求投訴警察課澄清或重新調查可疑個案。

審核調查報告期間，監警會若認為有需要直接會見投訴人、被投訴人、證人等與個案相關人士，雖可向他們提出邀請，但出席會面與否由受邀人決定。

Richard 遂引述香港法律第86章 《調查委員會條例》，指出社會各界促請政府成立的獨立調查委員會，具備調查權、有權傳召任何人出席作證或出示任何物品或文件等，而這些都是在監警會職權範圍外。因此，他認為林鄭以現時已有行之有效的監警會機制，來回應成立獨立委員會的訴求，是「誤導公眾」，並不恰當。

Richard 形容：「IPCC（監警會）同 CAPO（警察投訴課）就好似兄弟咁，同一個老竇，即保安局」。監警會的獨立性又有多強？

《明報》被警員圍毆事件 Richard：「唔想重蹈覆轍」
《明報》時任記者鄧力行2016年初採訪旺角衝突期間，報稱遭警員襲擊，當時鄧力行正在雙層巴士上層作高位拍攝，身上掛有記者證，由於有警員要求離開，他在表明身份後便按指示步出巴士，但他走到巴士門口時，疑被多名手持長盾的警員壓到地上，然後遭腳踢及警棍毆打，以致身體多處受傷，其中後腦受損流血，需入院縫針。《蘋果日報》當時亦拍攝到鄧力行遇襲的情況。他隨即報案並獲轉介至投訴警察課。事隔兩年，警方回覆指，3 項指控包括涉案警員「毆打」及「行為不當」，分別列為「無法追查」或「無法完全證明屬實」。今年 2 月，鄧力行入稟區域法院向警務處長追討人身傷害賠償，希望尋回公道，指警方應該承認責任並深切檢討。

對於此事Richard 嘆道：「其實應該要Sub（Substantiated，獲證明屬實）。」

審核該個案時，Richard 仍任職監警會。他透露，監警會由始至終並沒有邀請鄧力行會面。鄧力行本人亦向《立場新聞》證實，至今從未收過監警會的會面邀請。

Richard 憶述，曾經有委員提出會見鄧力行，但最後經委員投票後否決相關提議。此外，他又稱在一次與該案件有關的會議上，警察投訴課曾邀請與《明報》記者被襲案無關的警察出席展示傷勢，試圖藉此「求情」、「動之以情」。

《立場新聞》向監警會查詢曾否邀請鄧力行會面及沒有邀請的原因，監警會口頭回覆指若審核期間認為有需要接見與個案相關人士，會提出會面邀請；並指鄧力行的案件已結束所有處理程序，又稱當事人正就事件進行民事索償，不宜透露相關資料。至於曾否有警員出席會議展現傷勢一事，監警會則表示不會就個別案件作出評論或披露過程細節。

繼《明報》記者被警員圍毆一事，此時監警會又面臨反送中運動期間的投訴警方個案、警方被指濫權濫暴的問題。Richard 促請政府成立獨立調查委員會，強調並非如林鄭所講，監警會可處理相關問題。他慨嘆：「唔想（監警會）重蹈覆轍，唔想再多一百個《明報》記者（鄧力行）。」

612 中信毒氣室 721 元朗恐襲 85 荃灣黑社會斬人 811 新屋嶺集中營 819將軍澳藍絲斬人

全面爭取民意：派傳單，放映會，連儂牆，記者會，air drop，長輩圖，網上文宣，電台phone-in

立即解散警隊

唔好講咁多啦，成立獨立調查委員會啦

解散埋監警會

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

雨傘 魚革啲黑警呢？
咪又係無事

禍不及妻兒

根本就一家親

一定交幾個出黎比你睇下幾有效

8.21 19:00-23:00 元朗西鐵站靜坐
8.22 中學生集會
8.23 19:00-21:00 香港人鏈
8.24 13:00 觀塘遊行
8.25 14:30 荃葵青遊行
8.31 民陣
9.2 罷課

721 85 811 820

光復香港，時代革命

第6大訴求，解散警隊！

港共再提監警會大家冷處理就算

請個笑話，察警查警察

講個笑話，警察查警察

不嬲都係做樣

仲有冇人信警犬？

解散警隊啦 監條撚咩垃圾監警會

應該推到所有記者收到, 在官方記者會追問這個案, 及警監會的獨立性. 是否行之有效. 同埋可否被JR?

根本係成個警隊都腐敗不堪!
其實我哋個訴求有冇需要改改? 成立獨立調查委員會, 個委員會入面只要仲係佢哋自己友圍爐, 根本形同虛設!
定改為 解散/重整警隊?

肅清施暴黑警

Push

一早知佢冇撚用

監警會死啦

一早知

監警會委員永遠係一班藍絲委員
就算佢地睇落去唔知藍唔藍
但委員身邊既人都係藍到仆街

成立獨立調查委員會只係權宜之計，長遠要重組甚至解散警隊！Under 一個民選政府！

監警會=未有icac前嘅反貪部

好似仲有現任律師會會長
彭韻僖女士，MH，JP
2017年1月1日起

推！！！！

0%接納率

唔睇內容都知係垃圾黎

推啦

推完 再出去開post講823 死線！

解散 再 重組

成班垃圾

今日林鄭記者會講嘅野 6月果陣講就會應承 但係宜家唔會 一早講左愈遲答應訴求 成本愈大
五大訴求 缺一不可 否則 輸出革命
賣機頂盒上去 上水賣 一係就輸出革命 一係就杜絕埋自由行 但係小心黑幫

叫主席梁定邦辭職 解散監警會

根本呢個人都痴線，頂佢啦

6月9號晚講就係既
而家想和解?
除非老解落 否則就五大訴求

單單都咁撚癲

推

621 811

821 元朗靜坐
822 中學生集會
823 人鏈
824 觀塘遊行
825 荃葵青遊行
831 民陣遊行

push

監警會不能直接處理市民對警務人員的投訴

即係依家根本冇一個組織係專門負責處理投訴
林鄭又係咁射波比監警會
結果原來監警會既職責就唔撚係咁

明報記者魚革被圍毆都冇人要負責

一早就知😒

係人都知喇
香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0

直接用獨立調查委員會代替監警會

解散保安局

因果由國, 容港治己

解散監警會

推！

［ 8 2 4 和 你 suck ］行 動 更 新
建議大家不再分和理非勇武，合力"搞"好香港經濟先可以嬴

Pish

今晚元朗站見！一個月喇 一個黑社會都無起訴過啊

一早知無用 全部炒撚哂佢啦
獨立調查

自己人查自己人，從來都冇人信，就算罰都罰輕d，咁要黎把托！我就係要清算你班狗

推!!

解散警隊

無撚用就解散佢，成立獨立調查委員會，咁咪唔會重疊囉

推
不過係人都知監警會係流廢既

仲要沖軍去大屎區

撐警藍屍暴徒

8.21 19:00-23:00 元朗西鐵站靜坐
8.22 中學生集會
8.23 19:00-21:00 香港人鏈
8.24 13:00 觀塘遊行
8.25 14:30 荃葵青遊行

黑警唔駛諗住洗黑底
五大訴求 缺一不可
光復香港!時代革命!

行之有效嫁

好想多d人知

我支持獨立調查由雨傘查起
另外好多警署自殺案都要返查

eye for HK

藍警會冇撚用

講多d

同意

如果林鄭再開記招，請記者追問佢關於此問題！

六大訴求: 改革警隊

［人手置頂］聽日821有活動今日連熱門都無？連登發生咗也撚嘢事？821，夜晚7點，元朗西鐵站，靜坐抗議！

肅清依個詞用得好

所以胡定邦贊成成立獨立調查委員會，同時應該改革監警會

其實獨立調查委員會嘅委員係由特首揀 都可以冇撚用

有用資訊
推一推

監警已經廢 仲成日口口聲聲提
想成立獨立調查果D仲痴線 你覺得政府會派咩人去獨立調查 前一哥？ 鄭弱華？
黑警無一個係無辜

黑暗過黑洞，乜仲有人信你監警會?

奸警會

重申七一宣言，設立死線，立即實行雙普選

「勇武派」、「和理非」係角色，唔係派系，理念一致，只係手法不同

唔係仇警，大家一定要清楚知道點解要清算警隊。警暴（濫捕、濫告、不依法規）係暴政一部分，唔全面改革警隊、監警制度，只會令目前同將來爭取雙普選更加舉步維艱

所以，絕對唔需要否認自己係針對警隊，針對警隊就係對準政權。唔通你淨係針對林鄭、唔針對政制，就會有雙普選？

#五大訴求 缺一不可
#唔撤就罷
#罷工罷巿罷買罷課
#我係香港人
#我參與全港四罷
#各區集會
#出核彈麻包袋都唔割蓆
#直至政府跪低
#重組警隊 刑事追究 改革監警制度
#永遠不光顧荃灣北角元朗商戶
#抵制一切紅媒相關商業活動

立即解散立法會
立即雙普選

up

612 中信毒氣室 老師被爆眼
721 元朗恐襲
727 光復元朗射催淚彈上老人院
85 荃灣黑社會斬人 尖沙咀女義士被爆眼
811 新屋嶺集中營
819將軍澳藍絲斬人

垃圾監警會 一啲監警力都無

你知我知

五大訴求，缺一不可

其實要同香港市民講清楚。尋日聽完光明頂，佢地好清楚講出

警監會==>只能查前線警員
獨立調查委員會==>只能查高層

所以，淋病只係做左查前線，無打算查高層。換言之，佢係咪打算推前線做替死鬼?

成立獨立調查委員會

仆街啦黑警

監警會多數係建制派，一定幫警察
警察投訴課又係自己人，幫唔到d乜

其實唔洗佢講我都知監警會冇撚用。。。

監警會只係負責審批投訴課既case
投訴課唔落簿就得
又或者投訴課俾假口供，監警會亦無法查證

一定要獨立調查

你阿媽係女人！！

屌 索性將成個警隊重組過啦
將現有警員全部解僱同永不錄用
之後再搵外國警官過黎train過一批新既
同埋一撚定要調低薪酬 而家既人工同學歷要求同工作量不成正比

其實全香港人都知監警會係廢

所以五大訴求黑警嗰部分需要改改， 就係要配合返佢哋嘅事蹟